[古代沙埸] 集體作戰用長兵器，單獨作戰用短兵器?

咁樣理解有冇錯?
D武將士兵隻揪殺敵，應該唔會用長槍長戟作戰? 一俾人近身咪死?

仲有既係古代騎兵配長槍(長)，後來 騎兵反而配馬刀(短)，點解會有咁既變化?

長槍手都可以佩劍/刀 ga ma

戚繼光打倭寇 就無單挑 成個陣打你一個咪唔洗配咁多野